香港人反抗》周庭跨海求援 日本有意主導G7外長聲援香港

香港人反抗》周庭跨海求援 日本有意主導G7外長聲援香港

〔駐日特派員林翠儀／東京九日報導〕香港眾志成員周庭今天透過視訊，在東京舉辦的一場聲援香港的會議中呼籲日本應該更明確地表達意見和立場。多家日媒今天也報導，日本有意提案透過七大工業國（G7）外長發表聯合聲明，對中國的做法表示關注與憂慮，並要求維持香港一國兩制。

對於日本有意提案透過G7外相發表聯合聲明一事，日本朝日新聞今天報導，外相茂木敏充在今天記者會中表示，將與七大工業國共同發表適當的訊息，外務省官員透露，聲明中將要求中國維持香港一國兩制。日本目前正在與G7的議長國美國協商，近期內由G7外長發表聯合聲明，不過義大利因受到中國大力支援，態度可能趨於保守。

旅日的香港人團體與日本國會議員，今天在眾議院議員會館舉辦一場研討會，希望向中國傳達「國際社會正在關注香港問題」的訊息，吸引了包括國會議員和學者在內上百位民眾參加，周庭透過視訊在會中發表演說。

……

全文請前往自由時報網站

zl1

聲援 會唔會有行動？

可唔可以唔好日本主導，日本冇英美玩到咁激喎好似

太強硬，德法唔會簽
英美自己玩癲啲ok

多謝周庭

不過義大利因受到中國大力支援，態度可能趨於保守。

推

加個日本も做乜撚

即係5眼>G7

今年71一定要搞個反警暴HongKonger Lives Matter遊行

今年澳洲會出席G7

德國咁多嘢講
美國應該將全部美軍全撤啦
咁鍾意奶共叫PLA去協防囉

push

Push

星期日連登個個屌緊日本
轉頭日本做主導，連燈仔燈力真係無令我失望過

如果照你咁講法德國會突然唔奶共? 呢個我真係唔信

同聯合聲明有關既國家的確係5眼>G7

唔通德國會加入中國陣營，
同美國開拖咩

明顯係扮下奶共拎多D同美國deal既條件
夠鐘就會歸位